%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT DEFINITION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% article class because we want to fully customize the page and not use a cv template
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{url}
\usepackage{parskip} 	

%other packages for formatting
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[scale=0.9]{geometry}

%tabularx environment
\usepackage{tabularx}

%for lists within experience section
\usepackage{enumitem}

% centered version of 'X' col. type
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} 

%to prevent spillover of tabular into next pages
\usepackage{supertabular}
\newlength{\fullcollw}
\setlength{\fullcollw}{0.47\textwidth}

%custom \section
\usepackage{titlesec}				
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}

%CV Sections inspired by: 
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{10pt}

%for publications
\usepackage[style=authoryear,sorting=ynt, maxbibnames=2]{biblatex}

%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage[unicode, draft=false]{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour}
\addbibresource{citations.bib}
\setlength\bibitemsep{1em}

%for social icons
\usepackage{fontawesome5}

% job listing environments
\newenvironment{jobshort}[2]
    {
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X r@{}}
    \textbf{#1} & \hfill &  #2 \\[3.75pt]
    \end{tabularx}
    }
    {
    }

\newenvironment{joblong}[3]
    {
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X r@{}}
    \textbf{#1} & \hfill & #2 \\[3.75pt]
    \end{tabularx}
    \textit{#3} \\[4pt]
    \begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=2em, itemsep=3pt,label=--]
    }
    {
    \end{itemize}
    \end{minipage}
    }

% project listing enviroments
\newenvironment{projectlong}[2]
    {
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X r@{}}
    \textbf{#1} & \hfill &  #2 \\[3.75pt]
    \end{tabularx} \\
    \begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=2em, itemsep=3pt,label=--]
    }
    {
    \end{itemize}
    \end{minipage}
    }
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BEGIN DOCUMENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% non-numbered pages
\pagestyle{empty} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}X X@{} }
% \huge{Your Name}\vspace{2pt} & \hfill \emoji{incoming-envelope} email@email.com \\
% \raisebox{-0.05\height}\faGithub\ username \ | \
% \raisebox{-0.00\height}\faLinkedin\ username \ | \ \raisebox{-0.05\height}\faGlobe \ mysite.com  & \hfill \emoji{calling} number
% \end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} C @{}}
\Huge{Milton Torres Mego} \\[7.5pt]
\href{https://github.com/torme21}{\raisebox{-0.05\height}\faGithub\ Torme21} \textbar\ 
\href{https://www.linkedin.com/in/milton-torres-mego/}{\raisebox{-0.05\height}\faLinkedin\ Milton Torres} \textbar\ 
\href{mailto:miltonmego5@gmail.com}{\raisebox{-0.05\height}\faEnvelope \ miltonmego5@gmail.com} \textbar\ 
\href{tel:+51938111847}{\raisebox{-0.05\height}\faMobile \ 938111847}
\end{tabularx}


%----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%Interests/ Keywords/ Summary
\section{Resumen}
Analista de Datos y Automatización con experiencia en el diseño de soluciones orientadas a la optimización de procesos críticos, 
reducción de carga manual y mejora de la toma de decisiones a nivel gerencial. Especializado en Python, RPA, SQL y BI, con foco en convertir operaciones manuales en sistemas escalables y confiables. He liderado automatizaciones que eliminaron tareas repetitivas, redujeron errores humanos y liberaron más de 1,000 horas anuales de trabajo operativo. Perfil orientado a impacto medible, eficiencia y alineación entre datos y negocio.

%Experience
\section{Experiencia Laboral}

\begin{joblong}{Analista Jr. de Inteligencia Comercial}{Dic 2025 - Presente}{Interseguro Compañía de Seguros}
    \item Automatización de procesos DIS y flujos operativos mediante Python y SQL.
    \item Estandarización y versionamiento de scripts analíticos mediante Git, migrando procesos manuales y scripts aislados a un repositorio estructurado.
    \item Diseño de estructura modular (utils, pipelines) para reutilización y mantenimiento de procesos.
    \item Integración con BigQuery (GCP) para consultas y control de datos.
\end{joblong}

\begin{joblong}{Asistente de Inteligencia Comercial}{Mar 2024 - Oct 2025}{Interseguro Compañía de Seguros}
    \item Implementación de automatizaciones mediante RPA y Python para la ejecución de tareas repetitivas, reduciendo la carga manual del área.
    \item Desarrollo de dashboards de seguimiento utilizados por jefaturas y gerencias para la toma de decisiones sobre asignación de carga operativa y control de desempeño.
    \item Generación de reportes periódicos a partir de fuentes de datos estructuradas, utilizados como insumo para la toma de decisiones.
    \item Automatización de procesos de limpieza y transformación de grandes volúmenes de datos, reduciendo errores por manipulación manual.
    \item Trabajo transversal con distintas áreas para mejorar flujos de información mediante soluciones basadas en datos.
\end{joblong}

\begin{joblong}{Practicante de People Analytics}{Abr 2023 - Mar 2024}{Interseguro Compañía de Seguros}
    \item Diseño de estructuras de datos para el análisis de información de People Analytics y compensaciones.
    \item Desarrollo de dashboards e indicadores clave (KPIs) utilizados por jefaturas y comité para el análisis de evolución salarial.
    \item Eliminación de análisis manual persona por persona mediante la consolidación y visualización automatizada de datos históricos.
    \item Implementación de automatizaciones que redujeron tiempos de análisis y mejoraron la consistencia de la información.
\end{joblong}

%Projects
\section{Proyectos}
\begin{projectlong}{Automatización de Búsqueda Web - Detección de Fallecidos }{2025}
    \item Detecté una oportunidad de mejora en la identificación de potenciales casos de fallecimiento, un proceso crítico con alto componente manual y bajo nivel de cobertura.
    \item Diseñé y desarrollé un bot en Python que integra Selenium y BeautifulSoup para web scraping, pandas para limpieza y normalización de datos, y BigQuery para cruces dinámicos de información.
    \item Implementé una interfaz gráfica en Tkinter para facilitar el uso operativo del bot por parte del equipo.
    \item La solución redujo significativamente el tiempo de ejecución, eliminó carga manual recurrente y mejoró la detección de casos, contribuyendo directamente a mejores resultados comerciales del área.
\end{projectlong}

\begin{projectlong}{Automatización de Proceso - DIS}{2024}
    \item Automaticé tareas clave del proceso de Invalidez y Sobrevivencia, previamente ejecutadas de forma manual y propensas a errores.
    \item Implementé bots RPA que estandarizaron la asignación de datos y el procesamiento de solicitudes.
    \item La automatización mejoró la consistencia de la información, redujo errores humanos y permitió una mayor rapidez y precisión en el servicio.
\end{projectlong}

\begin{projectlong}{Dashboards de Seguimiento Operativo - DIS}{2024}
    \item Desarrollé dashboards interactivos para las áreas de Invalidez y Sobrevivencia y Rentas de Jubilación.
    \item Las visualizaciones permitieron monitorear desempeño de agentes, identificar cuellos de botella y priorizar acciones de mejora.
    \item Los dashboards se convirtieron en una herramienta recurrente de gestión para la toma de decisiones operativas.
\end{projectlong}

\begin{projectlong}{Automatización de llenado web - T-Registro SUNAT}{2023}
    \item Automaticé el proceso de carga de información de nuevos colaboradores en la plataforma SUNAT.
    \item Eliminé pasos manuales, reduciendo tiempos de carga y mejorando la precisión de los datos enviados a la entidad reguladora.
    \item La solución aumentó la confiabilidad del proceso y redujo reprocesos administrativos.
\end{projectlong}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Educación}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}	
    2019 - 2025 & Ingeniería Industrial - \textbf{Universidad Nacional de Ingeniería} \\
    2025 & Programa Datachampions - \textbf{Interseguro Compañía de Seguros} \\
    2025 & Portugués Intermedio - \textbf{CEPS - Universidad Nacional de Ingeniería} \\
    2025 & PDE Machine Learning con Python - \textbf{Universidad Nacional de Ingeniería} \\
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Publications}
% \begin{refsection}[citations.bib]
% \nocite{*}
% \printbibliography[heading=none]
% \end{refsection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Habilidades}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
    \textbf{Lenguajes} & Python, SQL \\[3pt]
    \textbf{Data \& BI} & Power BI, Looker Studio, Excel \\[3pt]
    \textbf{Automatización} & RPA, Selenium \\[3pt]
    \textbf{Bases de Datos} & BigQuery \\[3pt]
    \textbf{Control de Versiones} & Git \\[3pt]
    \textbf{Habilidades Blandas} & Pensamiento analítico, resolución de problemas, trabajo colaborativo, orientación a resultados \\
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Languajes
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Lenguajes}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
    \textbf{Portugués} & Intermedio \\
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}
    \textbf{Ingles} & Basico \\
\end{tabularx}

\vfill
\center{\footnotesize Last updated: \today}

\end{document}
